\end{multicols}
\begin{table}[t]
\centering
\begin{tabular}{|
>{\columncolor[HTML]{9B9B9B}}c| c| c| c| c| c| c|}\hline
$\#$ sessão & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$h_o~(mm)$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$h_i~(mm)$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$x_o~(cm)$& \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$x_i~(cm)$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$M_h$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$M_x$ \\\hline
2        & $1.00\pm0.05$ & $1.2469\pm0.0003$ & $6.0\pm0.1$ & $5.0\pm0.1$   & $1.25\pm0.06$ & $1.2\pm0.04$              \\\hline
3        & $4.00\pm0.05$ & $1.2156\pm0.0003$ & $7.0\pm0.1$ & $24.0\pm0.1$   & $0.304\pm0.004$ & $0.292\pm0.005$              \\\hline
\end{tabular}
\caption{Dados adquiridos para o estudo da ampliação}
\label{ampliacoes}
\end{table}

\begin{table}[t]
\centering
\begin{tabular}{|
>{\columncolor[HTML]{9B9B9B}}c| c| c| c| c|}\hline
$\#$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$\theta_1~(^o)$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$\theta_2~(^o)$& \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$\Delta\theta~(\sigma)$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$\Delta\theta~(\%)$ \\\hline
1        & $0.1631\pm0.0005$   & $0.161\pm0.004$ & $0.6~\sigma$ & $1.4\%$                   \\\hline
2        & $0.2266\pm0.0009$   & $0.254\pm0.006$ & $5.0~\sigma$ & $12\%$          \\\hline
3        & $0.03556\pm0.00006$ & $0.027\pm0.003$ & $2.9~\sigma$ & $23\%$                  \\\hline
\end{tabular}
\caption{Comprimentos de coerência obtidos através do espaçamento entre as riscas ($\theta_1$) e através do método de confirmação e desvio percentual do método de confirmação escolhido em relação  ao método proposto}
\label{angulos}
\end{table}
\begin{multicols}{2}

\subsection{Interferometria laser}
\subsubsection{Caracterização do Interferómetro de Michelson}
\par
Nesta secção experimental utilizam-se duas configurações semelhantes 
de um Interferómetro de Michelson. A montagem da primeira configuração 
encontra-se representada na fig.\ref{2sessao_montagem}. 
Analisaram-se 3 parâmetros que caracterizam o nosso Interferómetro: 
o fator de ampliação e o espaçamento entre riscas para ambas as configurações
e o contraste das riscas para a primeira.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{../img/2sessao_montagem.pdf}
\caption{Montagem experimental utilizada para caracterizar o Interferómetro de Michelson}
\label{2sessao_montagem}
\end{figure}

%%%%%%%%Ampliaçao%%%%%%%%
\par
Fez-se um estudo da ampliação na $2^a$ e $3^a$ sessões. Na $2^a$ colocou-se a craveira imediatamente a seguir ao beam-splitter e
portanto mediram-se as distâncias entre lente e objeto ($x_o$) e lente imagem ($x_i$), que no total somam uma distância menor que
o caminho ótico a considerar para o estudo do ângulo entre dois espelhos a seguir, $L_0$. Na $3^a$ sessão repetiu-se o tratamento, mas desta vez considerou-se um objeto
no plano da ponta de ferro (a craveira). Os resultados obtidos encontram-se presentes
na tabela \ref{ampliacoes}. Os valores correspondentes às ampliações
foram calculados de acordo com as eqs. \ref{ampliacaoh} e \ref{ampliacaox}.

%%%%%%%%Espaçamento%%%%%%


O espaçamento entre riscas permite calcular o ângulo entre os dois espelhos através da
eq. \ref{interfencia_obliqua}. Uma maneira de confirmar este resultado é tapar cada um
dos feixes, sequencialmente, de modo a observar diretamente o desvio sofrido em 
relação à posição central, $\Delta y$, conforme se entra esquematizado na figura \ref{2esquema_batata}. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{../2a_sessao_angulo/imagem_rel/deltay.pdf}
\caption{À esquerda uma imagem com o espelho $E1$ tapado (aquele que se encontrava alinhado com o eixo ótico) e à direita
         a imagem com ambos os espelhos tapados. Para o cálculo do desvio $\Delta y$ utilizou-se o software $Mathematica$}
\label{2esquema_batata}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{../img/coerencia_padroes.pdf}
\caption{Seis exemplos para os padrões obtidos (d=0,2 em cima, d=4,6 no meio e d=8,10.5 em baixo)}
\label{coerencia_padroes}
\end{figure}

Deste modo temos que

\begin{equation}
	\theta=\arctan{\left(\frac{\Delta y}{L_0}\right)}
	\label{angulo}
\end{equation} 

Onde se mediu $L_0=\left(210\pm 4\right)~mm$ 
\par
Fez-se esse tratamento para os dados retirados na 2ª 
sessão comprimento de onda do laser e os resultados encontram-se na tabela \ref{angulos}. O facto de apenas um dos 3 casos apresentar um desvio em $\sigma$ pequeno, conjugada com o facto de se observarem desvios percentuais do método de confirmação
em relação ao método original grandes, pode indicar algum tipo de erro na concretização do novo método.
 
%%%%%%%%Contraste%%%%%%%%


\par 
Para o estudo do contraste foram efetuadas, em cada uma das sessões experimentais, dois conjuntos de aquisições 
cada uma constituída por vários padrões de interferência onde era alterada a distância entre o CCD e espelho
$E2$ da fig. \ref{2sessao_montagem}. Esses padrões estão representados na fig. \ref{coerencia_padroes}. Calculou-se, através da eq. \ref{coerencia} e com os valores de intensidade 
retirados através do software $Mathematica$ os valores da coerência correspondentes a cada distancia. Os resultados
obtidos encontram-se nas imagens \ref{2sessao_coerencia} e \ref{3sessao_coerencia} relativos às $2^a$ e $3^a$, 
respetivamente, encontram-se ajustados à eq. \ref{ultimaequacao} avaliada para o número de modos em causa, 
acrescentando um parâmetro, $\Delta L'$, que tem como objetivo corrigir a dificuldade de colocar o espelho $E2$ 
exatamente à mesma distância do CCD que o espelho $E1$ e utilizando ainda como parâmetros de ajuste:  
\begin{equation}
L=\frac{\pi c}{\Gamma_s}, ~~~~ \lambda=\frac{c}{\Gamma}
\label{coerencia_mudanca_variaveis}
\end{equation}

\par
Onde $L$ representa o comprimento da cavidade do laser e $\lambda$ o comprimento de coerência das funções envelopes utilizadas
nos ajustes.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{../2a_sessao_coerencia/fits/coerencia_2a_sessao.pdf}
\caption{Ajuste aos valores de coerência calculados para a 2ª sessão}
\label{2sessao_coerencia}
\end{figure}

\par
O facto dos ajustes realizados às curvas não parecer muito bom, nomeadamente o pormenor dos dados não ultrapassarem um nível mínimo de coerência (mais visível para a 3ª sessão), pode evidenciar que
o feixe não se comporta exatamente como um feixe n-modal quasi-monocromático. Ou seja, possivelmente não existe apenas
um modo quando se realiza a experiência, mas uma combinação de vários modos possíveis para certas condições de realização
da experiência. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{../2a_sessao_coerencia/fits/coerencia_3a_sessao_t.pdf}
\caption{Ajuste aos valores de coerência calculados para a 3ª sessão}
\label{3sessao_coerencia}
\end{figure}

\par
Relativamente aos comprimentos de coerência do laser ($\lambda_c$), avaliou-se as expressões de ajuste encontradas no primeiro ponto onde as funções ajustadas
assumiam o valor $e^{-1}$, pois a partir deste não pode ser garantida a coerência do laser para esse de modo de 
funcionamento. Obtiveram-se os dados presentes na tabela \ref{com}. Como esperado pela definição de comprimento
de coerência utilizada, este parâmetro diminui com o aumento de nº de modos.
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|
>{\columncolor[HTML]{9B9B9B}}c| c|}\hline
$n^o~de~modos$ & \cellcolor[HTML]{9B9B9B}$\lambda_c$ (cm)\\\hline
2        & $12.2 \pm 0.1$                       \\\hline
3        & $8.47 \pm 0.04$                       \\\hline
4        & $4.70 \pm 0.05$                       \\\hline
\end{tabular}
\caption{Comprimentos de coerência obtidos}
\label{com}
\end{table}
